張家界散客拼團劏客! 張家界遊記分享

張家界散客拼團劏客! 張家界遊記分享

雖然我知道大家都好聰明唔會中伏, 但既然我柒左就分享下啦, 同埋巴打開左個新channel, 將會有其他內容的影片, 啱睇就支持下啦!

故事內容

我們在港已計劃好所有行程和住宿，原意是全程自由行，而不是參加散客拼團。及後因在張家界汽車中心附近遇到騷擾，坐上的士打算離開現場。但因原先訂下的民宿就在汽車中心附近，為避免再次被騷擾，經司機介紹下輾轉來到「酒店」/旅行社 (詳見youtube影片資料) 。由於當時已是晚上十時，我們舟車勞頓了一整天，只想趕快找個地方安置。接待人員一番遊說，並勸我們退了原來的民宿，見價錢和行程大致符合預算，加上他們拿出先前已有港人報團的案例，不虞有詐決定參加 ，並退了原來的民宿。

套路之深難以想像，合約列明團費包括景點門票、導遊費、交通、住宿和飲食；但不包景點內的索道等運輸，亦沒有清楚列明每日行程。詢問時接待人員回避問題(因為他們一早已知道第二天會發生什麼事)，故意讓人誤解為不是行程必須。直至翌日上車後才突然提出所有人都必須額外收費$520/680才能上山(實際只會一上一下索道$76，百龍天梯$72)，沉沒成本論讓一眾團友乖乖交錢，有團友說這是張家界的潛規則。三日兩夜行程團費加上額外收費約人民幣二千多元，折合港幣$2500元左右，對很多人而言不算高昂，但有同行的國內團友一家十四口跟團，完全就是被旅行社和導遊宰割，亦讓我們大失預算，作為遊客觀感極差。

後來回想再整理思緒後，才頓悟騷擾我們的人、的士司機和旅行社櫃台人員跟本就是同一伙，相信他們一早已寫好劇情，故意造成並讓遊客相信張家界市中心治安不好，從而說服你去住他們的酒店並參加他們的散客團。而經旅行社負責人一句整個張家界旅遊市場都是這樣的解釋後，我們更相信這是集團式誤導遊客。

大量網民遇到同樣的事情:

就算唔做功課

都唔會隨便跟人去報團。

有做功課的我地, 本身是安排好哂行程同住宿, 當時我地係fing左一整日車剛剛到埗在搵本已訂了的airbnb, 落車之後就有幾個人就跟著我地,
其中一名彪形大漢就一直跟著我地唔放,要我地住佢既地方,又話打電話幫我地book左(一路行既途中), 而我同朋友當然就是強烈拒絕, 彪形大漢情緒高漲恐嚇要搵人圍我們, 迫於無奈我們就上了在旁的的士離開現場,以免發生危險, 然後就被的士司機帶到旅行社。故事就係咁樣發生, 但我都承認係蠢左, 下次打死我都唔會跟團。

見到好樣衰唔想㩒入去

睇完都唔明，你被人圍，走咗去上的士，班大漢有冇跟住你丫？

咁同之後你又走去報團有乜關係？

樓主應該覺得自己好靚仔

我都冇入。

見到樓主咁勇敢，所以擺低咗正評。

的士司機就話汽車中心治安好差,依度D人係咁,因為其實間airbnb就係汽車中心隔離, 當時又唔方便即刻返轉頭。咁司機繼續問我地訂左門票個D未,咁我地一直都係打算現場買(事實係現場買無問題),但司機就吹到旅遊旺季好難買, 所以帶左我地去旅行社, 佢聲稱係官方旅遊中心之類, 咁當時無諗到個司機係收回佣,所以我都承認我係蠢左, 下次打死我都唔會跟團。影片無辦法詳述,我諗你都唔會想睇我坐係度十分鐘講依一件事,咁影片講唔哂嘅事我就嘗試用文字解釋。

被劏過程講詳細少少，有興趣，thx

你只係假設左我上鏡拍片係覺得自己好靚仔姐, 咁我覺得就大把人靚仔過我, 我都只係眼耳口鼻人一個, 如果因為依點唔想睇唔襟落去,咁我只能夠講我理解明白尊重你。

你邊個旺季去呀？

五一，十一，過年？

樓主個feel真係好綿羊.
不過後生仔去旅行, 總係要俾人呃下既.
唔係點樣體驗到嗰個地方有幾仆街.

入世未深

大陸所有景點都係劏客

前一日咩都唔講啦，直至翌日上車後講解行程時先突然提出所有人都必須額外收費才能上山，講根本無可能行上山，佢話分兩條路線行，分別係520同680，包索道上落，百龍天梯上落(實際只會一上一下索道$76，百龍天梯$72)

同時就硬sell埋其他景點,包括袁家寨子等等,(詳同圖,來自網上同我地見到的相同)
佢會呼呼喝喝叫你交錢之後會要你簽埋張紙,
我同朋友猶豫之際其他人雖然埋怨但已經交哂錢，
唯有交啦，咁我地都係想上山姐，但就扮哂野無簽到張紙。
事實上如果無收依520同680，旅行社本來的所謂行程根本就行唔通，
或者根本無，因為一整日的行程係好依靠依筆額外收費。

上年暑假，係咪當地旺季我就唔清楚了，當地人講咩我地信咩，太單純

我成日都屌鳩的劏客團的客無腦，問佢地點解咁白痴被人劏，點解黎香港前唔識上網搜一搜資料先？咩香港所有鋪都係賣假野，要導遊帶佢地去既免稅店先係真野；唔可以係街上飲水食野，會被人罰錢等等白痴野。

同樣野.....你去外地旅行前，先上網google左先啦。同班白痴蝗黎香港被人劏其實無分別。
人地都仲可以話內地資料落後，上網難查，你身在香港都唔做功課，除左抵死之外......

我地本身打算自由行，所以搵資料都係行程個D，Google反而唔多覺有人講，當然你可以理解為我做唔足功課，我後來搵到嘅例子都係百度先搵到(要指名道姓邊間旅行社/酒店)，感覺係好多人中招但無乜人講，所以我就分享下，我地到埗酒店(旅行社中心)個陣前面都有香港的一家人簽左
都希望方便其他人提防再中招，我都承認我地剛剛到埗係太單純嘅。

七年前過去旅行，一落車都未出車站，啲呀姨已經過嚟sell我哋旅館，叫我地取消本來間民宿，話自己好平好平，點知我地話我地住青旅，每人除開唔洗$50，佢就走咗去。
仲有，上的士啲的士佬都會狂sell，不過企硬佢都吹你唔漲

金鞭溪可以行上去袁家界

賀龍公園落山可以去十里畫廊

當然你跟得團冇可能自己行啦

睇見樓主咁，只有深表遺憾。

只可以講下次小心啲 經一事蔡一智啦

我上次去全部訂 Yha 套房，住張家界市同埋袁石寨，未必一定最平，但起碼唔會比人屈。

啲餐廳真係要講價，個餐牌真係貴到離晒譜，要佢俾折頭先幫襯。

支那用airbnb呢d住人地地方, 如果樓主最後住到, 分分鐘冧家14口擺低個腎

咁樣叫做功課, 去一個男盜女娼嘅國家本身唔識人都玩自由行, 其實你做咗咩功課? 睇cctv定百度介紹做?

現場金鞭溪上袁家界個邊係因落石封左,
至於十里畫廊上賀龍公園個度條路程如果按導遊所講要幾個鐘的話,
我地都唔可能會去行,
我地本身無諗過行,
係打算到場睇情況決定自己比錢再買,
當然導遊唔會容許我地咁做啦。
當係上左一堂課啦我咁睇。

之前去大陸其他地方 都會有呃人個d , 有時寧願俾貴d,跟自己個plan行 都唔想有俾人呃既風險

想睇下旅行相

通过沟通，美好国旅给了我们很满意的解答，有些事情是误解，双方已调解成功，为此给美好国旅带来不好影响深表歉意，有机会到张家界还报美好国旅。游客:廖俊怡，吴庆佳。

此事因一些小误会而造成，已和朱导妥善协商解决，对于给美好国旅带来的不良影响，表示诚挚的歉意，祝福生意越来越好。

去大陸旅行就正正經經住晚酒店 (even唔係大陸都好)
又airbnb又民宿又柒 唔劏你劏邊個

樓主係咁聽人講 就信抵比人呃，比人呃仲拍片比人睇 ，樓主個樣普通得黎冇咩觀眾緣

咁攪笑, 入去睇完內容先算.
再報告

入到去冇詳細講點比人昆, 好失望.
主要介紹景點. 反而重點係報旅行團過程,
影果班大漢點圍你, 最後點上架的士, 偷拍成個游說你去旅館開房過程, 驚險場面. 好睇好多.. gopro 夾係背囊前胸.拍片.
透露張家界果邊點昆遊客錢, 等大家有個心理準備

以前同個FD去鳳凰古城Join左團去張家界, 唔記得二百幾定四百幾蚊
到左張家界果個導遊話要再加錢先包埋食 ,比我地成團人揀要or唔要
佢逐個收錢時,唯獨無收我同我fd
走果時先問身邊d 團友先知全部人都要比

同意，大陸本身就唔太貴，住如家7天果d 啦，真係最想再平d，去住青旅又得，果d 又多外國人，d 職員就算叫你john d 團都係同鬼佬行，食住睇都會正路d，
而且本地好多大學生旅行都係住青旅，可以同佢地吹水問下野，可以聽到好多古惑野 同會識到人

俾人呃既人都有個特徵
就係有錢俾人呃
其實真係窮遊的話 佢就算拎把刀出黎都俾唔到錢佢

其實樓主不如唔好覺得自己俾人呃啦
每個人心裡都有個價 你俾得出果筆錢 即係都覺得果筆錢解決到當時問題
你最後都成功去到你要去既地方 只係俾左cx錢搭uo姐

湖南男盜女娼

Lm，我都比人呃過

跟團帶得你去都係咁架啦

搵個老總出嚟話係香港人，扮同鄉，

扮好人，自己踢爆自己話，好多嘢都唔係值錢，仲可以成本價賣俾你，然後重點揀幾個佢覺得有錢嘅人嚟湯。

拎啲鎮店之寶出嚟，呢度先係重點。

大陸好多呢d昆人野 起雲南都中過伏 所以之後都係直接去到請個導遊就算

樣衰又毒，唔劏你劏邊個

做功課不足

大陸啲的士佬帶客去有回佣架
信佢地講野先戇鳩, 唔熟既都係香港跟返團啦

跟團已經出事啦
做足功課自由行唔會有問題

利申：去過，自由行，冇出現以上問題。

好多地方你唔跟團 根本無車去
包車一日成兩千蚊

一日團上飛豬買pack 好少出事

兩個男仔咁驚就唔好去旅行啦, 老實講呢d地方都係求財

飛豬跟團都ok嘅，btw唔跟團都有辦法包車嘅

有 係好貴咁者
同埋去d景點要成百km 一陣有咩事真係唔洗走

返大陸都唔做足功課
一早上飛豬ctrip報定團點氧俾人劏，仲要俾司機講幾句就水左去報團